同不同意中共係美國建國以來最強大既對手？

戇鳩，只做假國得個殼

以前對手係超級大國蘇聯
幾撚時輪到支拿

你瞓醒未

特朗普比近平撚狗咁撚...

咪係
當年蘇聯真係靠自己
支那都係靠左痴右痴

00後係咪唔識蘇聯？

支那當年背叛蘇聯去抱美國大腿先至有今日乍

俄羅斯

人唔笑狗都吠
小小支那可笑可笑
世上唯一仲存在既超級大國
對手？

咁中國有冇開過核潛艇載核彈頭入美洲水域啊？

中共愛面子吹棒自己，好難信佢地囉
唔通老毛話自己超英趕美你都信咩
用係而家都係一樣
老實講怕俄羅斯仲多過中共啦

個post仲有咁多人低估中共共

正正係因為咁 所以蘇聯都不外如是

支那勁既地方係間諜，玩鬼佢地玩到出神入化，每個國家都有支共既人/親支政客

但係科技、文化、工業都係屎
技能樹點哂去玩鬼，其他全部都廢既

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

On9 一直撚緊中國囉

蘇聯全盛事期係無論軍事科技文化都可同美國匹敵
中國有咩? 5g?

應該係
有13億人支持既獨裁政權

kgb當年既美人計勁支那十倍都唔止

其實唔一定, 德國納綷可能強大得多.

中國軍隊, 戰意, 團結其實都係一個巨大疑問. 表面上佢經濟影響力比較強, 但實際存疑.

而德國軍隊, 不論將領士兵質素同當時科技, 都優於今日的中國.

如果覺得中國無比強大, 係因為佢唔會比你睇到佢弱姐. 等於講1941年德國, 你活在當都覺得佢無比強大.

連登真係邏輯沙漠系列

真心定假On9?

美國建國到而家預過好撚多挑戰wo
獨立戰爭
美法爭執
南北戰爭
南美洲多國挑戰
英屬加拿大
太平洋上面對日本
大英壓制
一戰
二戰
韓戰
冷戰
越戰
歐盟
中共

人地真係打出來，中國只係現階段對手姐

Minuteman 真係可以夠美國打一世j

比你揀要俄妹定中國式陰道

蘇聯勁好多倍wor 呢一百年得蘇聯先可以同美國有競爭囉
支那行開啦

唔配

50年代至60年代初蘇聯係勁過美國tim

我淨係知低估敵人就一定仆街

唔同意 ，當年德國技術上軍事上都比美國強

大英帝國當年更加係史上最強國家之一

就算蘇聯嘅軍力 都比今日中共強

美國之所以偉大 就係一一擊敗依啲對手

你又咪話
講軍事力量，中共確唔係蘇聯果皮
但講全球滲透，蘇共弱得多。

依家你出去睇下幾多鬼佬左膠覺得，中國都唔係咁衰姐，美國咪一樣多衰野（其實只係因為美國有新聞自由，你見到佢真實一面而中國唔得），又或者幾多人話中國有一四億人市場唔好得罪唔好制裁？
但以前蘇共可以話九成西方世界既人都反

美國之前有麥卡錫令到普遍民眾係厭共/懼共
但而家好多人吹奏支那
同埋支共真係好多人

樓主調轉左嚟講？

咁你都不外如是

呢個時候班白左啲white guilt就上哂身
話自己祖先以前都點點點，支那都唔算好衰姐
問題係班殖民者思想有隨時間進步，開始慢慢人性化
加上反殖思潮抬頭迫佢地放手或放棄
但支那呢比左40年時間，對人民既壓迫不進反退

講錯，不退反進先啱

60年代蘇聯軍隊同科技真係唔差
再加一大堆盟友 可以同時威脅歐亞
變似中國打起黎係真單拖 仲有唔少帶路黨

係咪調轉左？

蘇聯：Am I a joke to you?

俄妹好砌

歐盟已經係好難打, 佢都照打

其實以前蘇聯特工都好勁.... 暗殺方面

蘇聯係難
但係地理上易打好多
亞洲同歐洲都可以相應制衡
同埋冷戰主要係戰備同意識形態輸出

中共唔同係真係好無恥
亞洲上基本冇國家可以威脅到佢
而且經濟影響力比起相時嘅蘇聯強好多
令到中共係國際關係上只要捉住其他國家嘅現實考慮就唔會同佢反枱
呢個係相時蘇聯做唔到 應該係

係對上個奧巴馬唔做野啫

係美國自己養大

經濟滲透得好犀利
其次人口輸出
軟實力都唔弱，你見佢燒好多錢搞國際活動就知

如果咁講 當年大英帝國仲勁

唔係強大
係賤畜姐
打真軍支那豬一秒收皮啦

支那除左做陰濕野有咩實力

你都戇撚鳩既
一定係大英帝國

我地身受其害覺得好撚慘姐
對美國根本影響唔到D乜

所以“當年”咪係真日不落帝國囉
而家日落

美國已經玩緊外星科技
或者同外星人deal左d技術

支那只係玩緊亞洲
再加上支那經濟已經臨近爆破邊緣
美國唔出兵 只用經濟手段推波助瀾
即可處支那於死地

唔好唔記得支那咁大隻都係美國養出黎

嗱！對手依啲嘢，都要有翻咁上吓先得，明顯中國仲係未夠班！

收皮啦，中國只不過係金玉其外敗絮其內嘅紙老虎

美國當蚑那atm咋

支那只係靠無恥上位

人地話建國以來最大對手，唔係講當年 唔通講咩

又到連登仔打飛機時間
好似自己打敗咗支那咁
又唔睇下英美澳加比支那入侵得幾勁

係，佢哋好中意講到自己先人好衰，然後唔應該指責其他國家，因為呢啲衰嘢自己都做過，但其實你咁樣咪再一次容許緊不公義發生

淨係計醫療，一個鼠疫一個豬瘟中國都搞唔掂，顧住維穩封哂d消息

消息封鎖完d人都唔識防疫

睇病又要有錢先入得去，病到就死都懶得睇

連基本衛生常識都冇，隨地lur痰連後生都有份

垃圾又一街都係

仲未開始玩經濟政治就死左一半國民啦

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

有

on9，即使強如普京都承認美國係世上唯一既超級強國，而自己只係想做地區小霸王

支那小學生級別
美國用緊單手讓緊 想賺盡啲先拖長嚟玩

美國最強大既對手一路都係自己

支那勁係勁在13億人撐獨權，唔反抗，民族主義強。

No整體嚟講蘇聯從未超越美國

支那其中一個實力就係人多 + 唔怕死人
所以點解支那贏到韓戰
美國輸咗越戰

死國民都可以係實力架
你唔可以用民主國家個套去諗支那

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

過咗人權法 佢地以為贏咗

應該掉撚番轉，美國係中共建國以來最強大嘅對手

中共厉害的是对自己国民够狠

蘇聯嘅經濟實力從未去到中共嘅水平
當然都要多得鄧小平幫中共轉型續命
記得有學者講過梅德韋傑夫都講過如果俄羅斯有香港咁嘅窗口一樣做到，但就係無

支那用人仔+留學生共碟滲透左幾多國你知唔知
連美國都有華人做到國會議員+總統參選人
你俄狗當年有冇咁勁先
最撚癲係支那洗腦洗到有十三億隻忠心生番
俄狗當年肯洗腦就唔洗解體啦

係
入滲得太勁
講真 真係打冷戰都唔知點打
國內咁撚多共諜
當年美蘇，美國國內都無咁撚多俄佬
同埋蘇聯都無咁有錢

以前蘇聯差唔多平起平座
中國只係冇牙老虎 淨係識吠

你平行時空？

批鬥王 階級鬥爭皇者

蘇聯純粹人夠多同埋玩間碟戰不斷偷美國技術啫
中共依家都係玩緊蘇聯個套滲透全球

00後係咪唔識中文?

抱你老母大腿 支那仔

yes
睇到我眼都反埋

中共滲透敵營比蘇聯強得多

中共係玩軟實力強
真係打仗 輸硬

亞洲上基本冇國家可以威脅到佢
印度

on9, 冷戰左40年，個個都驚ww3

依家貿易戰中國除左含 就係奶

你都痴線 蘇聯勁好撚柒多好冇

你知唔知呢個世界係核彈世界 俄羅斯擁有全球最多既彈藥 比起中共多一倍
但的確人數上中國多人 美國當年貪平貪快 乜企業都搵大陸人做先會而家咁麻煩

近平同你有親

依家唔搞 遲d會係

軍事實力不如蘇聯
但係心理戰術勁得多
用短期利益迷惑美國人

連登仔同支那人真係同一個老母黎
兩個都鍾意打飛機 + 輕敵
明明比支那迫害到食緊屎 拉咗幾千人 仲係到支爆支爆
到香港人死清光都未支爆啦

支那偷襲珍珠港啦咩

叫華為偷下科技之嘛

樓上講蘇聯非常同意，但係我覺得中共系滲透上同公關上做得比較好，令西方世界無察覺佢有幾邪惡。以前蘇聯真係壞事做盡，而且系軟實力方面系完全走唔出紅色陣型，無得國際化。加上日日軍事競賽，所有人都見到蘇聯想要一統天下既野心，人人自危。

同埋你重要考慮埋宜家社會個意識形態，冷戰時代系全世界身份認同都係二分對立，一系西方資本主義陣型 或者一條極權蘇聯共產狗。所以蘇聯呢個政權系唔可能獲得西方世界同情。相反，宜家多元主義盛行咁耐，自由左翼會開始同情支那既風土文情等等等，但當然好多人系弱智，系唔識分文化同政治同埋CCP（當然更多左膠系憎恨自己西方民主國家，你望下班西方左膠宜家支持社會主義/共產主義就知系弱智）。

但中國一路以來吹自己和平崛起，加上中國既發展，特別系科技發展方面的確比人一種’其實中國都幾既錯覺‘，支付寶阿里巴巴騰訊呢D其實都係外界認識中國既途徑，但佢地唔會因此認識到中共有幾邪惡，從而產生同情。

最後同埋宜家身份認同玩好多性別政治，左右光譜大戰，無時間認識中國先系最大敵人，年頭Fox 一個專欄講其實中國系美國最大敵人比人屌到pk，話佢系度製造假想敵，利用fear去操控選民

當年係毛澤東同蘇聯反左面，咁啱美國需要盟友制衡蘇聯所以先俾中國埋堆啫。連FBI CIA都佩服KGB呢位敵人
咁都叫蘇聯不外如是

培養到班咁忠心既弱智 實屬不易

有冇諗過支那就係勁在令到唔會有國家同佢開戰
明明咁流氓 又成日偷嘢/禁錮外國人 都冇人打柒佢
係實力黎

蘇聯先更強

唔同意
美國只係遇到個最無底線嘅對手

抱你老母個支那火腿 on99 你咪00後lor 支那西！

久唔久都有戲幫kgb 打J
anna

仲有我哋由8-90年代開始到而家嘅捐款

蘇聯73年就瓦解咗啦
支那依家滲透曬全世界 唔會完 就算大陸支那倒台
個套ideology起碼遺害多三代人
支那一定勁過蘇聯

我諗佢地未遇過一個咁有錢、無恥既對手

無底線唔計係實力？
要有支那咁無恥你估易架

俄羅斯先係最後大佬

唔計 USSR 而家 俄國都偷笑緊

你覺得支那強得過納粹德國同鐵幕蘇聯？
太睇得起紙老虎中共啦掛

會唔會係你太低估中共

其實有冇諗過係因為中國人自古以來奴性DNA重所以先咁容易控制維穩政權

支那間諜滲透到做埋總統參選人(Andrew yang)
仲可以令美國企業self censorship
俄狗做到？

極同意

真

美國係Trump 上任前一直低估左中國 所以養肥左佢 依家要修正番 對華策略

如果延續返以前嘅對華政策 中共嘅威脅越來越大

講錢、外交影響力、國外滲透，中國遠強過蘇聯

唔同意 係未全面開戰姐 開咗邊個輸好明顯

所以支那咪勁囉 咁奴才嘅種族放眼世界唔會有第個

中共最擅長就係扮弱者 攞著數 然後慢慢滲透你
偏偏上面就真係咁多人低估中共

有冇人講下蘇聯有幾勁

蘇聯領導人無將仔女放美國做人質

講軍事科技經濟支那都係輸到仆街

不過支那玩人口滲透

美國太多支那人

可能係美國目前最強對手，不過都行不能夠對美國構成威脅果隻囉

無底線唔等於強
相對地人望極低

得罪講句
大陸軍人近年打過咩仗
除左殺自己啲人民
敘利亞仲多作戰經驗過佢

係,蘇聯果陣唔理經濟夾硬軍備競賽,而中共知搞掂經濟先可以控制倒人民唔反佢,平心而論呢廿幾三十年既經濟發展係的確令中國有牙力,所以貿易戰對付中國係幾有效,只要中國經濟崩潰,下層人民一定作反。毛澤東治下果幾十年點解D人唔點作反,係因為毛澤東威望太大,而家下果個既威望同毛澤東比根本係蚊比同牛比

中共靠宣傳起家 梗係勁啦

都唔關我地事啦，反正香港十年後就會徹底淪陷。仲理咩最強對手啊。

咁得閒發夢不如學好英文移民，一係就學好普通話。

係你唔撚讀書淨係睇而家啫
當蘇聯流料無蘇聯都唔會有今日既中國啦

同極權政府講民望
度支那嘅強唔可以用民主國家把尺架

支共慘透能力好強，依家控制左好多歐美文化娛樂産業同工業，威脅比俄佬軍事重高

youtube仲要好多鬼佬奶共成日宣傳中國幾好幾好,好撚仆街

支那有冇核武

中共連戰機引擎都係俄國，幾時到中共呀

佢果種強大係思想滲透
講真, 打就一定唔夠打架啦

一個美國人權民主法案就驚到瀨屎。

咪就係 蘇聯個陣全美國上下一心知道要打低蘇聯

但今時今日比人入侵曬成個後欄 美國人仲以為支那係friend
咪就係支那強嘅地方 連登仔仲打飛機

你話呢？

你肯返嚟未，平行時空

雖然蘇聯冇左，但中共顯然都唔係同一個層次

顯然支那高一個層次
人地支那玩陰(包括陰道) 蘇聯明刀明槍

南北內戰
自己打自己

依家個個大國都有核武 根本唔會真開片
所以中共先咁橫行無忌

中蘇交惡之後
尼克遜條友係真係想同中共建交
事實上都放寛左對華既貿易限制
不過撞正文革，對外貿易中斷
後來卡特上任之後都即刻簽左上海公報確認中美建交

之所以惡化係因為美國佬認識到中共對人權剝削嚴重同意識形態有衝突，不過主要都係因為賣軍火俾台灣，中共認為美國佬幫台灣打中國所以中共嬲鳩仔，就不斷向人民灌輸美國想分裂中國，以西方思想毒害中國人，係邪惡核心，之後兩國關係不斷惡化，講到尾都係支共想穩固自己政權而講出一個又一個大話，搞到今時今日人民都植根左仇外思維，已經去到一發不可收拾既情況

唔係我地爆發反抗
先知道支那滲透程度已經太嚴重
唔係既話西方死左都唔知發生咩事

蘇共係 靠互相猜忌 控制人民

但中共係真係令 自己國民 愛國

只不過係最大嘅貿易夥伴，都唔係敵對關係，根本喺度扯貓尾愚弄自己國民

奧巴馬個8年養到佢地肥肥白白

軍事都差幾十皮啦 亞洲黎講日本仔二戰已經識整航母
強國都仲要買烏克蘭廢艦黎改同抄先識整架廢艇出黎

你意思係調返轉來？美國係惡共天敵！

咪係，連香港一個咁細既國際金融中心都搞唔掂
真係打起上黎一打即輸

唔直接關事

支共立國之初就要做世界大佬 套思想分分鐘係清朝天朝上國(或更古老)心態黎 覺得自己係世界中心
灌輸美國係敵人係無論如何都會做 無論美國賣咗軍火比邊個都好

美國幫支那入WTO
係支那天敵？

冇眼睇 連登仔打飛機勁過支那仔

中國人愛國

蘇聯同美國鬥到上太空喎

中低層人民係真係愛國
黨員/其他有錢嘅人先唔愛
計計數可能都有13億人愛

真 睇到想嘔

我純粹想帶出中共政權有呢班奴隸呢張靚底牌俾佢管姐，正常有飢荒個政權唔肯認錯已經被人推翻左啦，係得中國人仲咁on99

根據世界品牌五強中嘅美國企業排名，剔除唔可貿易部門。『折算成人民幣咗』

蘋果公司，2017年收入1.5萬億，對標公司華為（中國最大嘅電話公司）6000億，蘋果係華為嘅2.5倍。

谷歌公司，2017年收入6600億，對標公司百度（中國最大嘅搜尋公司）800億，谷歌係百度嘅8倍。

卡特彼勒，2017年收入3000億，對標公司三一集團（中國最大嘅工程機公司）600億，卡特彼勒係三一嘅5倍。

可口可樂公司，2017年收入2500億，對標公司娃哈哈（中國最大嘅飲料公司）460億，可口可樂係娃哈哈嘅6倍。

亞馬遜公司，2017年收入1.2萬億，對標公司京東阿裏（中國最大嘅電商公司）總和5000億，亞馬遜係京東阿裏嘅2倍。

IBM公司，2017年收入5000億蚊，對標公司浪潮集團（中國最大嘅服務器公司）800億，IBM係浪潮嘅6倍。

通用汽車，2017年10300億，對標公司吉利汽車（中國自主品牌銷量最多嘅汽車公司）930億，通用係吉利嘅11倍。

寶潔公司，2017年營業額4000億，對標公司立白集團（中國最大嘅日化公司）200億，寶潔係立白二十倍。

迪斯尼公司，2017年營業額3600億，對標公司中影集團（中國最大嘅影視公司）90億，迪斯尼係中影嘅40倍。

通用電力，2017年營業額8000億，對標公司靚嘅（中國最大嘅自動化同家電公司）2000億或者上海電力（中國最大嘅行業電力公司）800億，通用電力係美的嘅4倍，係上海電力嘅10倍。

輝瑞公司，2017年營業額3500億，對標公司恒瑞（中國最大嘅醫藥研發公司）138億，輝瑞係恒瑞嘅25倍。

強生公司，2017年營業額5000億，國內對比公司邁瑞醫藥（中國最大嘅醫療器械公司）90億，強生係邁瑞嘅55倍。

陶氏杜邦公司，2017年營業額4000億，國內對標公司萬華化學（中國最大嘅化工公司）五億，杜邦係萬華嘅8倍。

高盛公司，2017年營業額2500億，國內對標公司中信證券（中國最大嘅投行）400億，高盛係中信嘅6倍。

耐尅公司，2017年營業額2300億，國內對標公司安踏（中國最大嘅體育用品公司）160億，耐尅係安踏嘅14倍。

星巴克公司（喺餐飲行業收入過百勝高），2017年營業收入1500億，國內對標公司海底撈（中國最大嘅餐飲公司）110億，星巴克係海底撈嘅13倍。

GAP公司，2017年收入1000億蚊，對標公司搜於特（中國最大嘅衫公司，品牌“潮流前線”）100億，GAP係揾於特嘅10倍。（世界第一係西班牙嘅zara，2000億收入）

美國仲有大把中國搵唔到對標嘅企業，微軟，adobe，英特爾，波音，AMD，甲骨文，思科，鎂光，都係產值千億到幾千億嘅大公司。

印象中，蘇聯當年冇一項經濟數據超越過美國。但中国變左中国特色社會主義經濟發展係好過ussr。

同埋依家中国至少間諜多過蘇聯（純鳩估）

俄羅斯有1200定1300支核彈頭
中國靠前蘇聯先r到200定300支
美國依家有1700支左右

其實唔止 由尼克遜開始

呢個term係支那去到google俾中共封鎖都仲未興起
支那自己有個term叫求罩

其實都唔係 搵到錢就移民 係國外愛國

樓主講支那係美國最大對手
唔係講支那勁過美國呀 你做乜鳩

大部分係係中國留學既左膠 唔完全理解中國
當然有大部分係中國錢
中國人極度自卑到自大 見到個洋鬼子學講普通話食中國食物 就會覺得中國好強大 所以呢d鬼佬youtuber（大部分係bilibili都有ch）特別受歡迎

「建立屬於我地嘅黃色辦公生態圈」
JobsYEL成立啦。
Admin們係一群現職獵頭公司既香港人，成立目的只有一個，就係創造黃色辦公生態圈！
我地而家想connect打工仔 / 僱主 / 想請返同路人嘅經理！
全職同兼職招聘都歡迎。
同路人可選擇睇到有招聘告示先TG我地 @JobsYel，或者將你既簡單個人資料，包括學習 / 工作經歷簡述 / 想搵咩工 先PM，我地會進行配對。個人資料絕對保密。
良心僱主們，請TG我地你的公司名稱，商業登記證(如有)，工作空缺詳情。如不希望我們登出有你公司名的招聘廣告，請預早告知。
WE CONNECT!
Telegram Channel:
PM Telegram:
PM Instagram:
Facebook:
Disclaimers: 一切資料將會絕對保密。此專頁並非註冊招聘中介公司，我們絕不收取中介費用。僱傭雙方須自行承擔風險。

你都傻閪嘅，睇你L樣似分化鬼！

中共最勁係滲透
如果香港無呢場示威
過多十年就靜靜咁嬴左
美國 台灣 都比人滲透晒

分化鬼死L開喇

支那個種洗腦其實幾sophisticated 唔係個個做到
巧妙偷換黨國概念 宣揚有國才有家 用水軍控制輿論等等
樣樣都係100個連登仔都諗唔出嘅嘢黎

淨係人民奴未夠支撐支那嘅仆街

我覺得係美國打中東打到攰 廢事理中共先令人覺得中共好似好有威脅

我分化緊邊個同邊個呀
我睇你連兩個entities都up唔出啦柒頭

yes
退後一萬步來say,中國啲嘢樣樣都係抄人嘅,咁都成為一個大國,咁佢梗係有佢自己嘅過人之處，我自己就唔覺得中國會支爆now,呢度啲人太輕敵

其實輕敵都唔緊要嘅，但太多人以為冇咗幾條命，就可以令到中國收皮，千祈唔好咁諗，please

支那岩岩先第二年俾老美針對 已經俾trump打撚到嗌救命 人地SU當年同老美針鋒相對50年 點比?

公道講，對手就一定係同埋都唔易打，唔係唔洗拉鋸咁耐，根本就係互惠互利之餘又唔想對方壓住自己嘅關係，只不過中國除咗錢乜都無，軍事科研醫療所有都係左抄右抄，就好似一個貴族同一個暴發戶咁，可以有利益關係做吓生意，但唔會睇得起佢，不過又要俾幾分薄面佢。

唔知係咪最強 但肯定係對手 個個都唔敢郁支那

你搞笑

美國、蘇聯2個超級大國係意識形態之戰

依家美國意識形態係力壓中國，中國只能夠係自己國內呃人

中共唯一缺口就係啲黑人

當俄羅斯死架？

係嘴炮上可能係

最大金庫就有佢份
血汗工廠廉價勞工 貪污走資英美移民
一帶一路帶人平價起基建然後引入英美外資
大大條水魚比人扲住扑
外忍內殘 有破壞冇利民
根本係垃圾政權

可唔可以派少陣膠

我淨係知 邊個話人鬼 邊個就真係好鬼

俄羅斯而家又窮軍事又沒實力係人都知

Are you sure?
支那入侵曬英美澳加歐啦
去美國走轉 支那人多到嚇撚死你
國慶個陣大把人揮旗仔

未聽過蘇聯？

我真係見識過唔少支那人先講

咪解釋左唔係對手

如果以蘇聯嘅自主科研工業力量同軍力，再加中共嘅滲透力宣傳力洗腦力國民經濟同無恥，應該會同美國有五五波
不過美國近代敵人啲能力都太側向一邊或者先天不足（例如德國日本缺資源）

連人數都可能做假既國家 可以有幾強大

明明比支那屌到仆街仲打緊飛機
明明個勢係香港收皮先都未支爆

而家係咪全球反共？

同意，美國快啲撥款增加軍備啦，唔夠打啦

全球奶共似樣D
全球反共基本上係連登仔自己打飛機用

講拳頭蘇聯大好多
講經濟日本大威脅好多

大英死因係地緣差主體民族太少，蘇聯死因係經濟問題，然而中國皆無以上問題，真係睇唔出佢可以點死

講滲透呢？
蘇聯已經解體
日本經過失落十年到依家都未搵到方向

支那就連美國議員都可以左右 支那廢？

上連登勿認真
有邊個國家會同錢作對

主要仲有經濟倚賴美國同西方太重呢個因素
呢個因素亦同時幫咗佢滲透美國
唔似蘇聯有獨立體系但就犠牲咗滲透力

有一定係有，但唔會有你講咁多囉

你要記住支那人既特性係咩。
自私， 欺善怕惡
但唔係蠢架。

你估佢地睇唔出依加中共既手段咩。
只不過係咁既環境下，唔會有人肯自願出嚟反抗。唯有口講愛國，保持對「中國」既美好幻想。實際係點，大家都好清楚。

不過新一代愈嚟愈多真心膠，盲目愛國就真。遲啲可能變到你咁講啦，不過唔會係依家啦

德國強?
你知唔知英國對德宣戰，希特拉已經打定輸數，搵英國佬議和，
但丘吉爾就係唔制，就係要打到德國仆佳
德國無奈只好盡地一鋪發動閃電戰短時間拎最大戰果，搵同英國議和既籌碼咋
但英國理得佢咁多，反正點打佢最後都贏硬

中國滲透強係一個假象，只係因為佢地存在喺一個全球化嘅年代。

全球化嘅世代，所有發達經濟體本土市場都飽和，急住要搵新市場維持發展，而呢個時候嘅中國就係列強想要嘅新市場，所以先有大家見到嘅，中國入WTO，國際影響力大增等等。

而去到而家，美國發現呢個所謂新市場係打唔開嘅，由Obama年代後期嘅重返亞洲，美國已經將中國定位變咗做假想敵，但係因為之前中美利益連得太緊密，所以先唔可以用冷戰思維直接打死佢，發展到而家中美要Trade Deal。

回正題，中國所謂嘅滲透係美國容許嘅，而家你睇下仲係咪咁易偷到技術。仲有，中共整啲千人計劃，將所有間碟名都擺落去畀人睇，而家人地逐個封，我話中國以為自己識，習維尼以為自己好勁，人地一郁手就打到佢仆街，咁睇返，中國又有幾識滲透呢？

不過咁，中國舉國經濟嘅實力都唔係流的，結局係點都係未知之數。

將冇可能變成有可能......

係

佢地用利益氹到美國佬信佢和平堀起個下好野 比左最重要個30年佢地

講滲透蘇聯直情係美國學習對象啦

絕對係
原因係經濟
呢十幾二十年太多利益關係
要慢慢解開哂有撚排搞
你估好似d傻仔講乜都武力解決咩

六國破滅 非兵不利 戰不善 弊在賂秦

講和唔代表打定輸數喎，可以係唔想用唔成比例嘅資源打佢，可以係海軍攻唔入英國本土唔代表英國喺歐陸夠德國抽
英國自己打條撚到德國咩，守住個島就得

你反而係解釋中國就係美國既對手，你試諗下仲有邊個國家可以同美國咁樣去比

認真,係5毛全地同埋吹牛造假無位不入依點,隨著全球化及經濟,真係不能睇支共唔起

如果講打...美國好想將依到變封建時代....真心想睇班人類敗壞變咁....不過冇咩可能...美國婊子當然唔會少,實同你講要用愛對支那之類既空談相信

支那個種滲透係講緊美國一街都係支那人 開口埋口蝗語而美國唔覺得係問題
你識下一個俄羅斯人係冷戰時期去美國？

支那仔已經講緊假如加州人公投加州獨立會唔會成功pass到
講滲透支那一定係歷史上最勁 佢勁在可以滲透到敵人千蒼百孔而敵人唔理

美國：

你今日知佢底牌 自然知佢外強中乾 但當日如果知 早期點會英法全日避免開戰？

你用今日全知去睇當日德國咋

同理 你今日睇中國有幾強 都無理由一定清楚過當日英國睇德國

利益同價值觀問題
雖然西方國家同中國嘅價值觀係截然不同，但大家利益一致都係為咗做生意為求打個和互惠互利。除非好似晚清個陣不斷干預商人利益+閉關鎖國，否則好難全球反共。始終中國目前都係全球供應鍊最重要嘅一環，其他國家好難貿貿然就轉呔。

蘇聯一直被壓制
中國養肥咗幾十年

但事實上支那用緊經濟實力入侵緊全球
呢樣要點拆

當年淨係索羅斯一人都玩殘泰國

喺美國養肥佢個喎
嗰班支那仔成日話你班港獨快啲去搵你嘅美國爸爸
但係其實我想講對於中國黎講
美國反而真係你哋支那仔嘅爸爸
冇美國就冇今日嘅中國

奧巴馬自己培養出黎

打得法國都唔怕英國啦下話，係怕蘇聯咋

中共有錢過美國？

中共有錢過部份美國人就得

德國一個打成個歐洲仲走去開埋蘇聯戰場

美國可能偷偷地玩緊ufo，激光炮
但支那真係完全無任何黑科技既消息

靠估既野就唔講，大家睇實質野
納粹：發動ww2，幾乎攻佔左成個歐洲
蘇聯：稱霸歐亞大陸，直接申手到古巴，軍事脅迫美國

有睇開經濟史既相信都會有同感，其實宜家既支那，係好似30幾年前既日本，一樣係美國養大，一樣係大型泡沫經濟，一樣係幾乎所有必須品都要進口，宜家哩個所謂貿易戰，根本係一隻養大左，係時候劏既豬
簡單講，收割

中共始終係全球第二大經濟體系
我相信做生意啲人唔會淨係食死一個市場掛,當然越多越有錢越好啦

#231

咁蘇共呢

當年蘇聯擺核彈係古巴對正美國屎忽，幾乎搞到核戰
而家中共連第一島鏈都未出到

講經濟比唔上80年代日本
講綜合因素比唔上蘇聯
講打仗比唔上納粹德國

我想講
d人真係真心架
不過唔係盲愛
唔係小粉紅嗰種

發覺原來美國好仁慈

放生好撚多次

中國得一架航母
美國有19架

美國啲戰機數目>全球其他國家總和
美國啲戰機數目=27倍中國
美國軍費=4倍中國
美國核軍事力量=30倍中國

中國係強國
訓醒未

推薦閱讀

中共輸出意識形態 去歐美
無撚得和好

但美國同中共反檯要承受嘅陣痛 唔細
講真要打殘中共
完全斷佢高科技產品嘅貨源
再禁埋香港走私晶片畀中共已經得

但經過nba South Park 共雪
風向已轉

係中共輸出返意識形態去美國

中國無經濟問題真係一個笑話黎

蘇聯咪又係搶德國偷美國。

印度軍隊含撚多 真係要同老解比

小支支只係俄羅斯條契弟

印度連巴基斯坦都打唔贏

全世界都怕左支那了

其實係，detail 可以看看百年馬拉松，hundred years marathon, 知己知彼

柒頭你睇清楚樓豬問乜未
唔係問緊美國夠唔夠支那打呀
用下腦好冇

同埋話支那滲透勁唔等於軍事勁 即使退一萬步 就算話支那軍事勁亦唔等於話佢勁過美國
字又唔睇邏輯又冇 問我訓醒未？

弱智/文盲唔好上連登啦屌
阻撚住討論

居然冇人覺得得大英

大又真係幾大既....佔地比例，不過強就唔覺得邊到強

日本都唔係流

美國>俄羅斯>中國
得未

滲透同經濟係勁過USSR
不過滲透開始被人發現係問題 就唔會成功
而且支那連銀行都開始爆 又冇科技 工業底

當中國玩緊5g嘅時候
美國已經玩緊人造衛星

有撚軟實力
催毀人民信仰嘅垃圾國家

唔好傻啦，中共連俄羅斯都唔敢打

唔係民望，係人望
包括埋其他國家

二戰日本仲好打過而家支那啦

印度 空軍廢到
贏裝都打唔贏

最強大嘅對手咪英國 加拿大囉
連華盛頓都畀人佔埋 歷史得嗰次

美國最大嘅對手係國內嘅左膠

仲未計嗰啲擺喺沙漠嗰啲退役戰機軍車坦克

蘇聯：？

都係哥句

An empire toppled by its enemies can rise again, but one which crumbles from within, is dead forever.

Ussr都係因為內部問題而收皮
支那依加有成千上萬共諜喺全世界
哩樣已經屌打ussr
所以支那絕對勁過ussr

其實呢個純粹係華人劣根性黎，個個都覺得槍打出頭烏，各家自掃門前雪。 你有幾何見到中國電影講英雄。

你覺得支那冇權鬥

無經濟問題係指同蘇聯比，因為全世界都有經濟問題，你要知道當年蘇聯人民買個面包都要排2小時

支那銀行同房地產泡沫 仲有貿易戰

大英帝國？？

你咁計美國又冇搶德國咩 仲有蘇聯射人上太空早過美國

你地要講中共係現在美國最強對手，我同意

建國以來最強對手就可以慳d

大英帝國唔講全盛期，單講一戰大傷後都仲係全面壓制美國。
軍力，資源，市場，人口，科技，金融各方面對比全勝。
一戰期間美國勢力範圍伸出太平洋去到東南亞，一戰後都輕鬆比英國擋哂。

如果唔係二戰打殘成個歐洲，同埋之後殖民地制度崩潰（美國有份促成），當時世界一定係超三。

再講蘇聯
當時係世界上所社會主義國家大哥，勢力範圍包括中歐，中東，中國，古巴，東亞。當時美國盟友北約都只有能力自保。
認真講最接近世界末日就係冷戰時。

而家中國係未有上面兩個時期美國對手咁強大！美國比佢發育，只係用來呃下軍費同埋擺一個追趕者係自己後面，等自己唔好輕易鬆懈。

歷史話比我地知世界霸主地位更替，從來唔係阿二做成，明面上敵人要防佢同限制佢好容易。特別係現時威脅論咁盛行，如果係上代胡溫主政期，可能仲可以搵機會再嘗試挑戰美國。而家？習近平係敗緊呢三十年儲落來力量，比佢自己威幾年。

勁係勁在偷野勁
人地哂時間去發明專利
佢就將偷野技能點滿哂 直接偷左佢
快幾多

二戰前美國gdp已經係英國5倍以上
工業生產力差太遠 科技又領先 英國完全唔係對手

蘇聯先係好冇

蘇聯勁撚過支那好多啦大佬

幾時有話過有二千幾具屍體?

戇鳩，最強對手係蘇聯。中共只係戇鳩蟲國。

出錯PO

對手？你答左我習家幾多人係美國籍先不如

技術層面唔同

整到隻航母去中途島，有資格比美軍打沉至講

唔同意，講軍事輸好撚多，咪唔記得飛機同船都係拎舊蘇聯D野，而蘇聯已經被美國收左皮，照推蘇聯係美國之上

講經濟就可能係有史以來最大競敵，食草國以低人工平價出貨傷人，搶到唔少技術，不過係時候還。

我覺得對大英帝國果時先係最大敵人。

痴線到係一班散收收嘅移民對敵一個整合當時全世界力量嘅大帝國喎，仲唔要人哋海軍已經係 無敵vs0 咁滯。

陸軍紅衣兵當年嘅出名不是2戰嘅19英國陸軍可比。國力雖然財政有問題，不過話係當時世界級體量應該唔會有人反對。

美國班農夫牛仔咁大差距都打得贏，有無叫外援都威威啦。

仲唔係最大嘅敵人?

蘇聯死因係經濟問題
同美國鬥燒錢咪有經濟問題，識唔識軍備太空競賽

咁點解你要用蘇聯同大英帝國嘅壞處同中國比？

咁我想問你中國是否全面好過大英帝國同蘇聯？

中共勁得過蘇共咩

你當蘇聯死架
史太林聽到肯定係棺材彈返上黎
中共只係隻紙老虎

連蘇聯都不如，蘇聯會唔會領導啲錢擺喺美國? 會唔會揸綠卡? 強乜撚

基本上係全面好過，殖民帝國因為地緣同種族問題無可能持續到現代，蘇聯既話其實當年其實仲有救，可借佢無改革開放而係去盲目西化導致本土企業比人玩死

講咩持續到現代，就係講當年最強大英帝國已經係當年世界第一，而家中國係咪世界第一？

你真係搞撚笑

你咁講 中國勁過哂所有國家啦，因為所有國家最弱個時邊係中國對手姐

紙老虎，唔打唔會輸

一講大英就咁敏感，殖民帝國就係過時既產物，其實無資格同現代化既去國家比，咁當然係全面超過啦

睇黎你係唔識比較，而家係比較緊當年大英比當年美國威脅大定現今中國對現今美國威脅大，好難明咩，你係咪連Apple To Apple 都唔識

首先你有咩野錯覺認為大英對美國有威脅？就連獨立戰爭搞唔到你覺得大英有咩威脅？中國對美國威脅點解咁大，因為現代玩既係經濟殖民，如果美元國際地位被取代咁你話威脅大唔大

要連登仔承認強國強大？？

你訓醒未

但美國係打贏德國先明搶德國野喎....好似
支共係暗偷喎，差好多
最緊要係偷完話自己自主研發

p.s.唔太識

美國自己養大惡魔
以家執手尾

蘇聯科技係有得同美國鬥

你估中共咁左抄右抄

搞笑，當年英國放棄美國，只係因為成本太高，而且一個新國家加上未有而家咁大版圖嘅美國同大英帝國比係搞笑

另外你都識講如果啦，如果蘇聯當年玩核戰而家仲有冇美國

歐元都一早想取代美元，而家歐元點？

人民幣發行本身就有部分係美元本位 何來取代，美元油本位，中國有冇本事係有生之年搞掂中東？再者美國而家都己經係產油國，未來中國有咩天然資源可以取代石油而令到世界上唔用人民幣唔得？

美國搞電子，蘇聯就搞膽機

真係敢開美國波得日本

歐盟係一組織唔係一個國家，所以歐元係美國可控制既範圍內。美國即使成為最大產油國都無可能做到自給足，要依賴其他國家所以搞中東。宜家好多產業都比中國用價格優勢去壟斷，手機市場就係個好例子。所以中國制造2025真係成功既話，中國就會同美國爭高端產業，到時你認為美元會點？

如果冇中美建交陰死蘇聯嘅話， 歷史將會徹底改寫

仲旨唔共產黨強硬派搞政變嗰陣，畀葉利欽投機奪權

蘇聯勁好多

就算點強
但一定會有興衰

犯法野千其唔好做

反送中行動*
咪再搞堵路，冇撚用
出到去 ， 比個目標自己
面對現實，長期抗爭，分工合作
[檢討及行動]可以推返11.21黎明行動未? 熱門無晒行動post!
黎明行動 千祈唔好做呢啲行為
Twitter 任務 －－－ 感謝美國參議院！！！ （列表已更新）
致勝關鍵 - 保持運動強度及延長壽命
【突破華生】工會抗爭方程式！冇得輸嘅閃擊戰術 先禮後兵2.0
（探討可行性）各區全民大辯論 極權求生錄（三）波蘭人抗共日常：集體按章工作請病假、紀念社運重要日子

---
反送中安全*
家學習下咩叫【適時靜雞雞】
文宣召集!!! 二噁英苦主大聯盟
[戰術］前線應轉用漆彈
［全城毒氣室］香港催淚彈地圖1.1出現了！
［急！］去急症室絕對唔可以簽驗傷紙
原來狗冇左視力就會退 前線最缺係冇人玩漆彈
請立即製作暗區地圖（二噁英重災地點）
---
反送中經濟戰*
香港良心經濟圈，正式成立 (和非理進場)
【集思廣益】長期經濟戰為致勝關鍵
終 極 黃 藍 商 戶 罷 買 罷 食 LIST 呀 喂！！！
[金融戰線] 一人一信阻殺中共新疆人面識別企業IPO
我地要搞既係黃色經濟圈 唔係黃色餐廳圈
黃色經濟圈不能再拖 香港人要贏一齊贏！
【美國感恩節】感謝美國節Black Friday
(一人N個)經濟戰方法整合
YHF 後勤支援基金
今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做
【忽發奇想】結合換美金同黃色經濟圈兩大戰線
黃店只要再升級到播片潮，呢場運動就等於永續左，只係等贏！
【點解只係懲罰黃食店】食店外的選擇
---
反送中文宣/國際*
【制裁名單】重推香港人權及民主法案Wishlist
【英美戰線】我淨係知，唔可以輸
【催淚慎入 I 少量圖】警甴屠城罪行GIF (6.12-11.12)
戰勝恐懼，香港人，湧上去！
【求課金】眾籌支持香港民研暫時接手中大調查
利用朱媛對中國做逆向文宣
籌備國際登報：「全港二噁英超標，5年內勿來港」
(美軍來了)血幅係極為強勁的文宣
[外國勢力] 我地香港第一個美國代表團終於成立左喇!
---
反送中法律/禁制令*
【拒保全攻略】被捕之後，點決定要唔要接受保釋？
大律師：警若參與非法集結已違法 引誘被告犯法因違公眾良知可永久擱置聆訊
---
反送中政制*
(自己城市自己護)廢除香港警察建立香港公民警衞隊
(政改)無論反送中成功與否都要做的政府重組方案-立法會版
---
反送中有用網站*
HK DEMOCRATIC M. 2019
警察濫權實錄
2019區議會選舉

犯法野千其唔好做

國力 基本上都係睇經濟 能源 糧食 人民質素
當然 前提係熱戰開打

美國贏蘇聯都係靠經濟核彈咋嗎

同意
蘇聯? 蘇聯有中共咁有錢咩?

想問你係咪uncle

連對手都唔係
想揾錢再撚下你走人咋
認真就唔係呢個玩法

近平
你貴親啊？ 走資左十幾億黑錢你未啊

唔會係最強大 但絕對係最無賴
其實曱甴攞嚟形容支共係最貼切
無孔不入 生命力強 令人作嘔

歐盟係一組織唔係一個國家，所以歐元係美國可控制既範圍內咁搞笑？

美國都係電腦革命之後先係高端產業龍頭
80年代日本高端產業勁過美國，點解日元當年又無做到霸權？

你所講嘅好多產業都比中國用價格優勢去壟斷，到底係邊啲產業？
而你講個啲產業源頭係唔係要用到石油或石油副產品？

美國已經唔只自給自足，而且已經係石油出口國，

蘇聯勁好多 個時版圖大 人口又多

德國連英倫海峽都過唔到

日本同歐盟你可以睇下當年既廣場協議，點樣一招收曬日本既羊毛，至於德國既話就好少少，到底唔咪你睇小美國？

古巴飛彈危機都勁過支那啦

根本你就係9up, 我總結一下啦，你認為，
1，建國初期嘅美國比大英帝國強
2，中國比以前嘅國家強，直接用現今中國同當年啲國家比較
3，大英帝國嘅弱點中國無，所以中國比大英帝國強，但唔知點解又唔會用中國嘅弱點同大英帝國比較，係唔係5毛多數都係咁？
4，蘇聯嘅弱點中國無，所以中國比蘇聯強，但唔知點解又唔會用中國嘅弱點同蘇聯比較？
5，日本歐盟就睇下當年既廣場協議？依啲就識用當年同當年黎比較？你點解而家就唔用當年日本同現今美國比較？搞緊笑？

我早就答左你大英係過時的產物，單純比國土係唔係太膚淺？蘇聯當年既軍事競賽除左害死自己之外對美國毫無威脅，有核彈邊個敢動手。唯一對美國地位造成威脅就只有靠經濟，點解你覺得依種想法就係5毛？

幾時有話比咩國土，當年大英同當年美國比真係仲有得比？ 國力經濟軍事所有野都比當年美國強，美國建國初期有咩野方面係比當年英國強，你自己答唔答得出？

如果咁比較都仲要話美國建國以來最強大既對手係中國你唔係5毛係咩野？

蘇聯當年既軍事競賽除左害死自己之外對美國毫無威脅？你依句就正正講出咗你幾無知，冷戰比較嘅只係經濟一樣野？

唯一對美國地位造成威脅就只有靠經濟？咁又講反當年日本點解最後都威脅唔到美國？如果靠經濟威脅有用，日本大可以唔簽廣場協議，點解經濟強國都做唔到超級大國好難明咩？

如果你學咁講靠經濟就得，美國洗撚咁多錢搞軍事咩
如果你學咁講靠經濟就得，中國最近幾年真係白白浪費哂啲軍費同創新開支

隨時爛柒英國都夠收中國皮
原子筆頭都做唔到嘅國家

蘇聯，納粹德國，大日本帝國

幾時先輪到支共

美國最強既敵人只有外星人(軍事上)同以色列(猶太人)

淨係chernobyl之後個種動員力 民族感 就知蘇聯個種實力支那冇得比

經濟輸咩
講真依家邊個外國公司唔會注重考慮中國市場
全部都追住中國條撚含

軍事係輸，但依家邊個敢得罪中國人？
你話佢地玻璃心都好 最後d人咪又係道謙

之前睇新聞話個貿易逆差係比當年日本多十幾倍？

應該話中共係美國建國以來文化入侵上係最強大既對手

第一，大英本來就唔係美國既威脅，佢地唔係互相敵對既關係，唔成立既野係你自己無端端去比

第二，蘇聯只係靠軍事競賽去同美國對抗，無從經濟全球化上去入手，後期就輸左，有錢既話蘇聯仲解體咩？

第三，美國叫日本簽約日本有膽唔簽？唔係你以為軍事係咩？日本就係美國既附庸

第四，我早就同你講過中國已經慢慢壟斷緊低中端產業，無人機同可再生能源既發展點解你會感覺中國近年無創新？

比個忠告你，低估自己既敵人係唔會有贏既一天

中國根本就係國際寄生蟲
你話佢本身實力好強一定唔係
但一旦比佢寄生滲透你就唔係咁易搞得佢掂

事實係 蘇共實際影響嘅國家 佢嘅盟友 都比而家中共多好多 加上一段好長時間擁有同西方國家幾乎平等嘅軍事科技 擁有當時最重要嘅戰略資源石油輸出能力 所以先會同左整個西方世界為敵
中共係一個好對手 但係弱點太明顯 對外依賴太大 大量重要戰略資源都要靠輸入 人口結構有明顯及即時性問題 地理位置四面被敵對勢力圍困 本來唔做出頭鳥都無咩 而家敵對到咁明就好難平穩過渡到去overtake美國
當然 一切只係理論 依個世界無野係唔可能嘅

有d唔一樣

支那太陰 唔識講

其他對手起碼尚算明刀明槍

但支那人既鬼鼠 走後門 用盡灰色地帶 一唔對路就扮可憐求饒

你懂的 號稱地球上最低賤民族

未有40咁囉，但一定唔算後生。

發你個夢

美國既對手通常需要軍事準備去面對
美國對中國準備咗條毛

係都二戰德國

你真係唔LUN柒知咩叫有錢
你識唔識蘇聯係乜 唔係李錦聯喎

強係邊?
抖音呀?

你真係9 閪咁估
WHAT THE FUCK IS KGB
NGO嚟架?

蘇聯、俄佬、日本
幾時排得到中共

PROVE?

印證咗一件事
所有覺得中國強大既人
主要係因為對4個國家既實況唔認識
今昔美國
二戰德國
二戰日本
蘇維埃社會主義聯邦共和
換句話講
一班低智

下？
又用人口打飛機？
俄羅斯隻狗咋

你當蘇聯，日本，納粹德國，大英帝國死架？
垃圾支那同以上國家挽鞋都未有資格

中國只是面積大人口多
從來冇強過

你真係豬傻西瓜閪
中國共產黨本身就係蘇聯滲透既成果

傻西
蘇聯國際影響力大到一個程度你今日想像唔到

早就GDP世界第一，大清帝國。
但都係要賣豬仔去做奴隸
強大對手？瞓醒未

經濟戰下 人口龐大係最大武器
中國發展潛力大
大約等於 二戰日本咁 雖然無民主 但岩岩完成現代化 民族主義下 人民拼勁心重 急住想超越列強 證明自己比人睇
中國只發展廿年已追到咁快 雖然好多偷返黎 但人才都大有人在
吸收左蘇聯失敗經驗 明白全球化下必須合作 一定唔會有軍事戰爭
依場大戰關鍵在於 經濟發展上 西方形唔形成到對中國既包圍網 賄秦就會由邊緣瓦解
加埋未來崛起既東南亞 南亞國家 上下夾擊
應該慢性戰爭黎 要十年以上

美國冷戰最勁個陣有冇好似而家咁撚蘇聯？

而家侵侵叫你買豆就買豆 加稅就加稅

態度都唔同啦

嗚門咪佐助對手

小李係勁 但係同對手呢個字差太遠

佢及唔上當年蘇聯都係事實黎既

依廿年就好似西方將中國變返19世紀初時 世界工廠咁 雖手工業 但當時夠做gdp大國
重頭黎一次 西方比中國賺太多白銀 要中國打開市場 不過今次唔係鴉片 西方有品左 蝦蝦霸霸既互轉左角色
如果當年大清國成功現代化 大概就會好似而家咁

有？
你睇清楚佢成句野未

冷戰時期個氣氛緊張好多，蘇聯真係有能力射核彈入美國本土，真係會覺得隨時世界未日。
而家大陸成日吹到自己軍備好先進連美國都怕，但係睇美國部署就知個威脅性唔係咁大。

唔代表英國靠自己可以反攻歐陸
只係德國係陸權國家

中國企業開 優先票據 可換股債券
依啲佢地自己都9成用美圓結算

中國最強大嘅普遍係互聯網產業
但同人地比差十九幾里

另外大嘅係建築業
最大就係中海 受惠於一帶一路
其他中小企發展商全部借到仆街

依一場博奕
一面係第三世界龍頭
一面係發達國家龍頭
打？點打呀？
中共自己都仲係發展中國家
經濟上對美係有威脅
但話取代美圓結算會唔會有啲憤青飛機feel

你自己睇下被美制裁嘅銀行結果係點

五毛。

根本由鄧小平年代去到胡温年代
已經鋪好哂路要做超級大國
原本跟翻條路好地地
我深信過多十至十五年，
中美真係會平起平坐，
可惜上左雜種呢條on9仔，
佢又想行毛澤東個套，
但衰在無腦，好大喜功，
急功近利，同埋短視
靜靜地贏唔得，係要打鑼打鼓
依家中國等同八十年代尾蘇聯
內憂外患，比美國睇穿左原來係紙老虎
仲唔追住你黎打等幾時

撞鬼你三十幾講嘢咁老積嘅

習敗北被Trump戲耍咋

美國fbi。英國mi6。 ussr kgb。咁中国是？